韓國警察廳決定廢除藝人義警制度

於今年2月以義務員警身份服兵役嘅韓國天團BIGBANG成員T.O.P，喺上月初被爆去年10月曾吸食大麻4次遭檢方起訴，案件於上月29號進行一審，T.O.P現身鞠躬道歉並承認所以罪行，於上周四法院判其有期徒刑10個月，緩刑兩年及罰款1萬2千韓圜（約84港元）。

而今日就有報道指，韓國警察廳決定由明年開始警察宣傳隊、警察樂隊、警察棒球隊等將組織將唔再選拔藝人作為義警，即「藝人義警制度」將被廢除。據知韓國警察廳今次決定廢除「藝人義警制度」，T.O.P當兵前吸食大麻一事係其中一個原因，韓國警察廳方面指：「自2013年韓國廢除軍隊演藝兵制度後，申請做義警嘅藝人逐漸增加，社會上就出現咗『藝人享有服役特權』嘅聲音，所以韓國警察廳決定減少義警人數，由目前2萬5千人嘅義警人數，規模減少20%，即起碼減少1萬人。」